[女權] MeToo塗鴉盯上二戰《勝利之吻》雕像 「這是性侵！」

攝影《勝利之吻》記錄了一位美國水兵在二戰結束時親吻一位陌生女士。該照片廣為人知。這位水兵的原主角近期去世後，一個描繪「勝利之吻」的雕像遭到「#MeToo」字樣塗鴉。

這個名為「無條件投降」的雕像設立在美國佛羅里達州的薩拉索塔市（Sarasota）。當地警方稱，有人在周一用紅色顏料的噴漆在雕像上塗鴉。警方說，「由於塗鴉所覆蓋的面積很大」，損失費用可能高達1000美元。

對於許多人來說，水兵喬治·門敦薩（George Mendonsa）親吻葛芮塔·佛瑞曼（Greta Zimmer Friedman）的形像描述的是日本投降當天，美國各地歡欣雀躍慶祝二戰結束的場景。

但近年來有些人認為，這張照片描繪了一起性侵犯行為，因為門多薩沒有得到弗里德曼的同意就親吻她。

MeToo運動對歷史上的性侵犯主張帶來啟發，並掀起了一場關於贊同與侵犯的辯論。

2005年，在一個有關退伍軍人歷史的採訪中，弗里德曼表示親吻行為並非自願，門多薩只是「抓住」了她。但她明確表示，這個吻是一個「表達喜悅的行為「。「這純粹是為了表達『感謝上帝，戰爭已經結束了』。」

弗里德曼在2016年去世後，她的兒子告訴《紐約時報》，他母親並沒有對這個吻表示過負面評價。

薩拉索塔警察局在社交媒體上分享了雕像受損的圖像，令許多人對塗鴉和性侵犯的映射表示氣憤。

一位網友在Facebook上寫道，「這座雕像所代表的時代無法與現今很多人相關。當時整個國家都在慶祝戰爭結束。整個國家凝聚在一起表達喜悅。」

另一位網友評論說：「性侵犯很可怕，但這肯定不是。我保證，這個剛去世的可憐人當時在發現二戰結束時，肯定不會想到去性侵一個女人！」

還有人認為，門多薩先生剛剛過世，故意損壞雕像是不尊重的行為。「發生這樣的事令人悲傷，尤其是這個人已經在95歲時去世了。」

但仍有人認為塗鴉是合理的。一位Facebook用戶敦促薩拉索塔市「拿掉雕像」。評論者說，「雕像雖然被稱為『無條件投降』，但卻是『非自願投降』。她不認識那個人，他只是當場抓住了她，並吻了她。」

另一個人寫道，「（我）並不是說這個女人覺得自己是受害者，但從技術上講，這是一種不受歡迎的、不請自來的性行為。就這麼簡單......MeToo運動也意味著要教育女性，不能再被視為男性在想要時就可以獵取的性對象！」

薩拉索塔市證實，塗鴉在周二早上被去除。

真係痴線

另一個人寫道，「（我）並不是說這個女人覺得自己是受害者，但從技術上講，這是一種不受歡迎的、不請自來的性行為。就這麼簡單......MeToo運動也意味著要教育女性，不能再被視為男性在想要時就可以獵取的性對象！」

即係就算對方唔介意 其他人分析完都可以metoo

屌你老母女權撚，咁有原則去印度搞班印度佬啦
成日搞埋啲小動作，成隻芝娃娃咁

欺善怕惡

認同, 淨係搞鳩d 無辜男人, 同埋掛住刺稻草人,

個男主角剛剛過身, d 女主權撚就借題發揮

性騷擾係事主覺得係性騷擾先至係性騷擾

依班所謂女權人士根本同當年支那紅衛兵冇分別

三杯水.jpg

cls

呢幾年乜事？

又metoo又平權
對住個黑人扮猩猩直頭會比人告咁滯

我明要平等，但有好多情況都over咗。
廿年前metoo事件挖出黎可以上court ，而家直頭經典場面、當時人唔介意都係metoo。。。幾時去話啲有女人赤裸上身嘅世紀名畫係貶低女性？

女權撚最叻幫人強出頭

遲早嘅事
幾年前邊個諗到一個經典鏡頭都可以扯去性侵？

子非魚

點證明個水兵無性侵過人
證明唔到即係性侵啦

有邊個錫條女之前會問可唔可以錫你

陌生人嚟喎

妒忌

就嚟連Titanic入面Rose幅畫都要metoo

事實係性侵

唔知幾時有人出黎告自己老豆老母
告佢地係佢未有能力反抗同心智未成熟時咀佢

係船頭leo背後攬住rose無問過佢
#metoo #柴田妹

與其喺網上齋talk，或者搞呢啲象徵歷史意義既雕像兩極評價，點解唔組織女權解放軍解放印度千千萬萬受盡苦難既婦女呢？

女權閪最叻就係留係發達地區以「平權」之名r 著數

落後地區 (中東 / 非洲）d 女人日日被人當貨物咁買賣就唔理

仲有就係搶光環
上年沙特王子帶頭取消 女人揸車禁令
女權閪就衝晒出黎話佢地「成功爭取」

去印度冇錢賺
不了